【名家搶先睇】實情是，不少港人靠六四買樓上位致富（渾水）

18,393
建立時間 (HKT): 0603 18:22

適中字型
較大字型
(資料圖片)

今年講六四的人少之有少，支教民政客怪罪本土意識興起令人疏遠國家，疏遠六四。數據不騙人，實情是年輕人支持平反六四的人不減，反而五十歲以上的人卻改了態度。正如我一再強調，支聯會容許徐漢光存在，被民眾背棄是意料之內。嗆到攻擊受害人天安門母親「斯德哥爾摩症候群」，他以為自已什麼咖？

本來我今日要上一個政論電台節目，主持知道我是90後，本來我們也有意講六四和回歸廿周年，後來卻也改了題目，改了講樓市、講年青人、講財經，因為公共空間根本就沒有討六四的氣氛。實情是，六四，的確改變了香港的經濟結構。
因為八九民運，加深了港人對九七成功過度回歸的悲觀情緒，加快大批大批中、高產移民。移民的客觀結果是人才真空，間接幫助了當時還是2、30多歲的年青人急速上流，做了企業高層，事業上了高位。後來，部分因八九走了移民了的人後悔，想回流香港發展，卻發現自己老了，後悔不已。當年那群2、30歲自己眼中瞧不起的年青人都成為了社會精英，在那些上流位置已經盤根多年，怕中共而移民了的老坑才猛然驚醒自己無晒競爭力。所以，因八九而分離的這兩代人沒有世代矛盾，因為上流和發達的機會是被當時上一代人放棄了，相讓給下一代。
現今年輕人上不到位，那是因為好像上世紀末這類人才真空潮沒有發生，反國教、雨傘革命等幾次大政治運動都沒有出現像八九的移民潮、走資潮。因為上一代人發現原來香港物業可以保值致富，財產在香港可能比在外國更安全。他們可以食兩家茶禮，不用笨到把所有東西都搬走。即使移民外國，手持外國護照的人多了，但很多人都只是做兩手準備，靈魂在外，肉身還是在香港賺錢，霸住位子做經濟動物。所以，這代年青人上到位，是有原因的，因為上一代的外國身份，是假移民，只有證件上的移民，沒有肉身上的移民。
即使講到樓市，我認識的老報人，更早靠樓致富的不是金融海嘯、沙士一役撈低位，而是在八九民運時奮身一博，不停買不停溝貨，所以當年八九all in買樓的前輩，現在已經是好幾十個億的隱形富豪，每月收近千萬租金。六四一役，也間接把一班中產，再推上另一個階級，社會結構換了一班因樓致富的人。
記得2009年5月14日時前特首曾蔭權在立法會回答是否支持平反六四時指：「時間過了，港人對國家的發展有其評價，國家發展為香港帶來繁榮穩定」當時不少文化人口誅筆伐說曾涼薄，騎劫香港人。實情是不少香港人暗暗讚同，只是不敢講出口。現在讚同這句話的香港人只怕有增無減，尤其是經歷幾次大的政治運動，加快香港人投降主義的萌生，加快進化成經濟動物，這才是可悲的現實。因為不少五、六十歲的香港人，是間接發了六四這筆國難財，支聯會的人，醒了嗎？請看清楚，這是支持平反六四人數減少背後的赤裸現實。

真相文
香港人是經濟動物
政治什麼的沒人會理

根本當年支聯會錯誤導向

btw 發國難財